點解仲有些港人不支持這運動，係因為他們覺得民主會比宜家差

一些極藍的當然是中共做乜也啱，同他們講乜也冇用。較淺藍的有些雖然未必事事認同中共，但同樣怕亂，尤其曾經歷文革的，宜家的情况使他們想起文革。覺得民主只會帶來不穩。他們在電視見到放火暴力場面會怕，會抗拒。所以即使唔鍾意中共也覺得只有中共才可以使國家穩定。我們當然知道今次係政府迫我們一步步行上激烈抗爭之路，更明白文革是因為冇民主。但真是要使一些未去到深藍的人知道我們點解咁做。如果我們不向他們解釋宜家制度的不公不義，他們會被深藍和政府洗腦。
在他們眼中，只要有爭論就是不和諧，最好好似內地人大代表咁，拍下手就通過。他們的要求較低，有飯食有工開就ok。他們唔信香港將來會好像新疆咁，覺得唔同中共鬥咪乜事都冇。更不相信將來香港要翻牆至上到網。現在的香港在他們眼中比落後國家好好多，完全未去到官逼民反的地步。所以覺得我們嘩眾取寵。而且咁嬲有手足塞黨鐵阻他們返工。因為冇左份工會影響他們生活。但他們又未叻到可以分析到係政府攪成咁，要同我們企埋同一陣綫去反抗，只會把仇恨放在我們身上。如果我們爭取到淺藍的理解，對整個運動會有更大幫助。更重要是對中共要瞭解，才可以知己知彼。
不能否認我們有些行動俾外界認為把口講民主公義但做的事完全相反。如果我們希望民主公義能降臨此地，我們要用行動使绝大部份香港人相信民主會帶來一個更美好的香港，而不是一個他們認為更亂的香港。
我都好嬲中共，港共和黑警。所以希望多些人會企來我們這邊，更多外國傳媒支持我們，而不是给我們嚇怕。我知也相信有些行為不是勇武手足做，係對家做。中共最叻攪這一套，不論是七六年的四五天安門事件或八九學運。但我們不要落入他們的圈套。
期待有一天煲底相見。

自推